# 1. 配置相关参数 #

在 settings.py 的最后面加上类似这些

    EMAIL_BACKEND = 'django.core.mail.backends.smtp.EmailBackend'
      
    EMAIL_USE_TLS = False
    EMAIL_HOST = 'smtp.tuweizhong.com'
    EMAIL_PORT = 25
    EMAIL_HOST_USER = 'mail@tuweizhong.com'
    EMAIL_HOST_PASSWORD = 'xxxx'
    DEFAULT_FROM_EMAIL = 'mail@tuweizhong.com'
或者

    EMAIL_USE_SSL = True
    EMAIL_HOST = 'smtp.qq.com'  # 如果是 163 改成 smtp.163.com
    EMAIL_PORT = 465
    EMAIL_HOST_USER = 'xxx@qq.com' # 帐号
    EMAIL_HOST_PASSWORD = 'p@ssw0rd'  # 密码
    DEFAULT_FROM_EMAIL = EMAIL_HOST_USER
## EMAIL_USE_SSL 和 EMAIL_USE_TLS 是互斥的，即只能有一个为 True。 ##

## DEFAULT_FROM_EMAIL 还可以写成这样： ##


    DEFAULT_FROM_EMAIL = 'tuweizhong <tuweizhong@163.com>'

# 2. 发送邮件： #
## 2.1 官网的一个例子： ##

    from django.core.mail import send_mail
    send_mail('Subject here', 'Here is the message.', 'from@example.com',
    ['to@example.com'], fail_silently=False)
## 2.2 一次性发送多个邮件： ##
    
    from django.core.mail import send_mass_mail
     
     
    message1 = ('Subject here', 'Here is the message', 'from@example.com', ['first@example.com', 'other@example.com'])
    message2 = ('Another Subject', 'Here is another message', 'from@example.com', ['second@test.com'])
     
     
    send_mass_mail((message1, message2), fail_silently=False)
## 备注：send_mail 每次发邮件都会建立一个连接，发多封邮件时建立多个连接。而 send_mass_mail 是建立单个连接发送多封邮件，所以一次性发送多封邮件时 send_mass_mail 要优于 send_mail。 ##



## 2.3 如果我们想在邮件中添加附件，发送 html 格式的内容 ##

    from django.conf import settings
    from django.core.mail import EmailMultiAlternatives
     
     
    from_email = settings.DEFAULT_FROM_EMAIL
    # subject 主题 content 内容 to_addr 是一个列表，发送给哪些人
    msg = EmailMultiAlternatives(subject, content, from_email, [to_addr])
     
    msg.content_subtype = "html"
     
    # 添加附件（可选）
    msg.attach_file('./twz.pdf')
     
    # 发送
    msg.send()
## 上面的做法可能有一些风险，除非你确信你的接收者都可以阅读 html 格式的 邮件。 为安全起见，你可以弄两个版本，一个纯文本(text/plain)的为默认的，另外再提供一个 html 版本的（好像好多国外发的邮件都是纯文本的） ##

    from __future__ import unicode_literals
     
    from django.conf import settings
    from django.core.mail import EmailMultiAlternatives
     
    subject = 'xxxx'
     
    text_content = '这是一封重要的邮件.'
     
    html_content = '<p>这是一封<strong>重要的</strong>邮件.</p>'
     
    msg = EmailMultiAlternatives(subject, text_content, from_email, [to@youemail.com])
     
    msg.attach_alternative(html_content, "text/html")
     
    msg.send()
    
# demo #
## setting文件添加 ##
    # django send email
    EMAIL_BACKEND = 'django.core.mail.backends.smtp.EmailBackend'
    
    EMAIL_USE_TLS = False
    EMAIL_HOST = 'smtp.qq.com'
    EMAIL_PORT = 25
    EMAIL_HOST_USER = '674950403@qq.com'
    EMAIL_HOST_PASSWORD = 'aylkftzzrobebfei'
    # DEFAULT_FROM_EMAIL = '674950403@qq.com'
    DEFAULT_FROM_EMAIL = 'allen <674950403@qq.com>'

## 新建测试文件 ##

    import os
    os.environ['DJANGO_SETTINGS_MODULE'] = 'wx_robot.wx_robot.settings'
    if __name__ == '__main__':
    from django.core.mail import send_mail
    	send_mail('Subject here', 'django send email', '674950403@qq.com',
      	['674950403@qq.com'], fail_silently=False)
    